\chapter{Schicksal-Punkte}

Die Gruppe, alle zusammen, hat von Spielbeginn an Spieler*inanzahl*2  Schicksalspunkte welche sie für die unten angegebenen Aktionen verwenden also ausgeben können und in entsprechenden Situationen erhalten können z.B. wenn der SL euren Aspekt reizt. Sie können sowohl eurer Glück widerspiegeln als auch Göttliches eingreifen.

\section{Kleinere Fakten schaffen}\index{Aspekt!Verwenden}
Ihr habt die Möglichkeit für 1 Punkt eine Kleinigkeit im Spiel zu verändern (zum Beispiel könnt ihr damit ein Seil in einem Keller finden, wenn ihr es wollt.)
Um größere Fakten zu schaffen siehe \prettyref{sec:gfakten}.

\section{Aspekte}
Aspekte sind beschreibende Eigenschaften deines Charakters. Sie helfen dir im Spiel: Wenn du erklärst, dass dein Charakter eine Aktion ausführt, die im Einklang mit seinem Aspekt steht, kannst du diesen Aspekt zu deinem Vorteil Einsetzen.
Wenn ihr einen eurer Aspekte nutzt, kostet das die Gruppe einen Schicksal-Punkt. Wenn der Gamemaster einen eurer Aspekte nutzt, bekommt die Gruppe einen Punkt. 
Sprich diese Verwendung mit deinem SL ab und erklär ihm, warum der Aspekt an der entsprechenden Stelle passt. Siehe dazu auch  \prettyref{sec:aspektAnwenden}.